外媒指中国築壩致湄公河國家乾旱 耿爽反駁：極端聖嬰現象

中國外交部發言人耿爽今天(21日)下午表示，瀾滄江—湄公河流域去年5月以來大部分區域出現持續乾旱少雨現象，主因是降雨量減少、非正常季風和極端聖嬰現象，沒理由歸咎中國。

紐約時報中文網日前引述美國水資源監測機構Eyes on Earth報告指出，2019年湄公河上游有高於平均的自然流量，下游國家卻遭受旱災，研究指中國在上游築壩攔截水量，使下游水位下降。湄公河發源自青藏高原，在中國境內稱為瀾滄江。

對此，耿爽下午在例行記者會表示，所謂研究報告應該是來自13日「紐約時報」的報導。「這篇報導與事實不符，毫無根據」。一段時間以來，湄公河委員會秘書處發布的「湄公河水情週報」已對此次旱情做出了科學判斷。

他指出，2019年5月以來，瀾滄江—湄公河流域大部分區域出現持續乾旱少雨現象，主要水文站6至10月平均降雨量較常年減少二至五成。「降雨量減少、非正常季風和極端聖嬰現象是造成這次旱情的主要原因」。

耿爽說，瀾滄江徑流量僅占瀾滄江—湄公河全流域徑流量的13.5%，瀾滄江出境水量對湄公河整體水量影響非常有限，其下游水量主要受到全流域降雨和支流匯入的影響。因此，「沒有理由把下游國家所遭遇的旱情歸咎於中國」。

他指出，去年以來，中國雲南省也遭遇嚴重旱情。儘管如此，中方仍盡最大努力保障瀾滄江合理下洩流量。

他說，在今年2月分舉行的瀾湄合作第五次外長會上，國務委員兼外長王毅公開宣布，將積極考慮與湄公河國家分享全年水文資訊，在瀾湄框架下進一步加強合作，確保水資源合理和可持續利用。中方上述舉措充分體現了中國作為上游國家的負責任態度。

耿爽強調，瀾湄流域是瀾湄6國的流域，瀾湄水資源合作大計理應由地區國家自己主導。目前，瀾湄國家之間已建有成熟的溝通機制。大家以誠相待、互諒互讓，有事商量著辦。中方將與湄公河國家進一步加強水資源資訊共用與合作，共同應對氣候變化和洪澇災害挑戰。

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

很爽：再嘈放撚晒啲水佢

支那咪就係隻閪巨嬰囉

Push

唔識就嚇死

聖嬰現象：厄爾尼諾現象（El Niño)

極端中国巨嬰現象

根本就係要脅
講咩科學化